Zijn greep op het leven was sterk en het was zeer, zeer moeilijk los te maken; door geleidelijke inzet en graden beëindigde een beetje hier, gebalde hoe strakker; en toen bracht hij zijn kracht uit te oefenen op die hand en opgeleverd, dit was weer dicht.
